# Проектирование облачной файловой системы
## Построение общего хранилища для контейнеров

Сначала был создан том SharVol при помощи команды:
```bash
docker volume create --name SharVol
```
После был создан и запущен контейнер 1 в фоновом режиме, с примонтированным томом SharVol. 

Использованная команда:
```bash
docker run -d --name=Cont1 -v SharVol:/sharvol alpine sleep 9999h

```
В томе SharVol был создан файл, содержащий строку с идентификатором контейнера.
Примененная команда:
```bash
echo "info from " + $HOSTNAME > /sharvol/file.txt
```
![alt](images/lab2/scr1.png)
Рисунок 1 — Создание контейнера No1

Далее был создан запущен контейнер 2 с примонтированным ранее созданным томом SharVol
Использованная команда:
```bash
docker run -d --name=Cont2 --volumes-from Cont1 alpine sleep 9999h
```
Для проверки того, общие файлы или нет, необходимо прочитать содержимое:
```bash
cat /sharvol/file.txt
```
![alt](images/lab2/scr2.png)
Рисунок 2 — Создание контейнера No2 с примонтированным общим томом

Затем, уже из контейнера 2 в тот же файл была записана строка с идентификатором контейнера. Далее содержимое было прочитано из контейнера 1:

![alt](images/lab2/scr3.png)
Рисунок 3 — Запись в файл из контейнера 1 и чтение из контейнера 2

Для проверки работы при одновременной записи из контейнеров в один и тот же файл, одновременно был запущен цикл с записью аналогичных строк использовалась команда:
```bash
date; for I in `seq 99999`; do echo "info from " + $HOSTNAME > /sharvol/file.txt; done; date;
```

![alt](images/lab2/scr4.png)

Рисунок 4 — Запуск циклов записи в файл

```bash
docker exec -ti Cont1 cat /sharvol/file.txt
```

![alt](images/lab2/scr5.png)

Рисунок 5 — Часть содержимого файла

---
## Вывод
Доказано, что во время одновременной отработки циклов записи из двух контейнеров в 1 файл, конфликтов не происходит и все строки записываются в файл по мере вызова соответствующей команды, а при одновременной записи в файл, она производилась поочередно, опять же без каких либо конфликтов или потерь. 